邊個IT狗負責設計個巴士App

快將到達 之後18分鐘？ 架車消失左？

走撚咗啦

企係到掃住個濕鳩野等車

打從心底想負責九巴app 個班it 狗俾人炒

九巴IT之前先比人炒完

一開app彈個19巴士廣告
人地趕住搵車架on9

抵撚死啦

因為佢班人無能影響左幾多市民呀

有無諗過係班人比人炒左無人搞個app先咁 掉轉黎講都有既

應該係另外IT公司整

舊版本不知幾好用
新版本垃撚圾抵比人炒

明明要已經架車上哂客走揀埋

仲可以睇到 仲有1分鐘到達

有時比佢fake到

呢個狗屎app舊個隻準好撚多

有時直情開唔到個app

仲試過個到達時間長期 --

有之見3分鐘後到點知等左差唔多9個字
仆街e33

Vendor 整架

有咩慘得過開住個垃圾app 見到仲有5分鐘
我已經半跑mode 跑到大半望撚住架巴士係站開走
我跑到站既時候 顯示仲有3分鐘
3分鐘後直接變撚左18分鐘
我屌你老母垃圾九巴

舊版行得好慢, 仲有時開唔到
新版反而順好多

Vanish我就識

呢

架車入左結界你唔識嫁啦

會唔會係你個手機 垃圾GPS 垃圾網絡做成？

時間唔準有撚用

其實新版同舊版個時間都係同一個source

2部機都係咁

狗巴貪平買純GPS
一有盲點就預計唔到時間
如果用車速里數+GPS 會準好多

消失左都無得兜啦

下 乜個分鐘唔係跟個站有official計時嘅咩？
關部機個gps乜撚事
你熄左gps揀返果個站都睇到個計時架啦

應該講緊巴士上面個gps
原理應該係detect 巴士個gps -> 計distance 再估時間 -> update上server

最底都有叫你早d到

利申 求其開個5D 線黎睇

一有盲點就預計唔到部車位置
可以連續幾個站都快將到達

例如你係b站等車
但係咁啱a站有盲點
而部車已經去到c站
個apps 無論a,b,c站都只會係快將到達

當部gps重新 detect到部車已經去到d站
a,b,c站個快將到達就會變左下班車既時間

就好似你咁見住個快將到達變左18分鐘
以為無左部車
其實一早走左
只係未定位到部車既位置

Sor for 1999

隔幾日就見到有人開post屌狗巴app

日本唔洗報站d巴士都準時到仆街
佢地夠膽寫埋幾多點幾多分到

香港塞左個龍翔道好多巴士更表已經唔準啦,所以GPS係必需

日本點同
香港又冇巴士專線
又有大量的士狗
D紅綠燈又閪

澳洲都係
雖然人地地大，非市區唔會塞車

但講真點解舊版可以好用咁多 真心以前搭巴士一開係9成準 真係2分鐘就2分鐘到 又唔會去到走左 完全唔明好地地邊個7頭要換走個舊app 你整個新唔緊要 舊果個都比人用呀 真係新不如舊 浪費資源

各位巴打，個app其實係我同我上司二個人做，day 1測試果陣已經知道個時間有時會錯，但隻app 只會show 九巴database interface個時間，我地冇control，麻煩候車時間問題，請你地問返巴士公司

可能係對面方向有車

架車離開咗個站之後先有誤差
個APP食唔食到DATA?

香港其實有巴士專線，九七後比人 cut 咗九成姐，同埋其他車照行又冇執法

屯門D 19司機入晒巴士專線 應該捉晒呢D司機去打靶

樓豬

你 topic 量詞錯左

好講唔講講5D就火半個鍾一班落到去無撚左 要搭11B

長知識了

仲有班紅van狗

邊堆

好準啵

你係咪狗巴職員

adblock

仲有個app仲意成日偷偷改到站時間
上一秒仲係2分鐘，下一秒就10分鐘

其實以前城巴機場線用里數+GPS
到站時間仲會show埋仲有幾多米到站
而家好似隱藏左唔會show幾多米
不過好似都仲準過狗巴

其實如果架車消失咗大部份情況都唔關個app事 係九巴甩班好似係

架車走左都仲係快將到達

個時間係站長打出黎

點對點功能真係得啖笑，
以前你係旺角就揀旺角，
依家要你揀埋邊條街

抵屌好多

站長飲住酒番工？

其實路面情況每分每秒都唔同
如果真係咁準
唔洗要站長啦
早少少出門口啦各位

係好攰想返屋企，然後等極都無車個下sad

係遲小小因爲要搭下班車

我以前覺得港鐵顯示 2 分鐘到站，
實際上 3-4 分鐘先到站已經好離譜 ..

直到九巴出左呢個新app

有時好準有時null

真係好撚廢

同意巴打
記住冇左預定班次四個字先代表架車已返到總站拍左卡

你岩

話舊版準果啲人有冇腦

嗰日等89D 明明喺淘大仲有7分鐘
已經跑住去德福花園個站
到天橋顯示仲有3分鐘
個站有幾個人排 即係未走啦
過咗陣就變咗12分鐘
等到5分鐘又變行車受阻
再等 兩架都行車受阻
最後等咗成半個鐘
個app啲時間跳嚟跳去
完全唔準

佢個實景好on9
要彈去網頁度睇 仲成日load唔到
以前個九巴app都唔會咁

覺得舊版仲唔準
舊版成日都睇住架車走
新版就好少少
但穩陣起見通常睇多前幾個站個時間再預計

成個九龍灣 牛頭角 觀塘 巴士線都有問題

岩呀睇前面晚站

繼日前放工等E33，見佢顯示仲有兩分鐘就到，兩分鐘之後再睇，仲係兩分鐘
之後隔左一陣再睇，變撚左六分鐘 ，但個站前面一架E33都無經過

仲以為係司機自己係部車到自己Set，
慢左就加番一兩分鐘咁上下

利申覺得算準，只係有時就到變，1分鐘->變3分鐘，覺得無咩野

一開收藏 個廣告佔咗半個mon
有冇咁窮？
屌你直接係車費度加價都冇咁嬲

個九巴app應該係城巴整既

想用返以前個個啊

試過等車佢顯示5分鐘到，點知過左10分鐘仲係顯示5分鐘
結果走左去搭地鐵
不過都要讚下改版後個numpad幾好用, 至少好過垃圾新城巴

垃圾app

點解ios個街景要彈出個app??
真係好麻煩

It狗
想問個app by 咩方法get 到站時間?

每架巴士有gps 再用埋平均車速計？

我個單唔關app 事,但果次都

巴士站都有到站提示
平日放工我地鐵或巴士都得

有日我放工我見到巴士站到站提示還有9分鍾
咁緊係等啦
等等下大約7分鍾
再等去番9分鍾,笑自記頭先睇錯
等等下又去番6-7分鍾
又loop番去 9分鍾 比假希望我咩

結果最後等左半小時

個APP好似係大學生的FYP黎，再外判搵人做maintenance

九巴D 時間假嫁 唔係食GPS 而係本身班次既預定時間黎
所以有時架車明明係途中塞緊車 之後果幾個站都會係快將到達

自膠 再用埋站與站之間既平均車速計

呢D大公司app通常搵寫app公司搞
你估九巴IT員工包識寫app

I mean web service or crawl?

九巴係用架車嘅GPS去知架車位置 再電腦估算需要幾耐到站

同埋以前架喺站附近係會出 到達/離開
依家就出 快將到達
所以架車走左都係快將到達

城巴嗰套到站時間係用行車里數同GPS計出黎 依家用緊嘅報站都係咁計 所以點解準確度唔低

咁你解釋下點解個實景做得咁差
睇實景要彈網頁 重要成日話出錯

直接用距離做單位會好d, 係香港用時間會有好大誤差，撞正燈位全紅或者有阻街塞一塞已經差好遠

唔係完全無早到喎
前面有巴打早到咗3分鐘
我都試過早到5分鐘
咪又係走咗架車
個時間係唔准、下下要人早10分8分鐘到嘅
咁我要個apps嚟做乜

試過早到6分鐘 一企定就見架車到咗
又試過一路等一路跳時間 最後等咗40分鐘

其實個app show 果條線 下一架到站既巴士而加去到邊+仲有幾遠 會唔會好過 show時間？

tg個個咁好用又要ban
自己又做得廢

我都覺
原本個舊app好準
話到達就真係係面前

新果個仲有2 分鐘 之後到達
我連車都見唔到就15分鐘

屌佢老母啦 前兩日先試過我到車站嗰陣佢話5分鐘後到達 5分鐘之後直接跳下一架 我屌

以前個apps好準

而家廢好多 巴士it狗可唔可以解封以前個apps

個地圖先on9
以前係full screen
而家得半個mon
好難睇

我同d親戚傾
話架車成日快左兩分鐘到
我成日會睇住架車走
之後就一句話早d岀門口咪得
咁設計呢個app原意係咩？
唔準確其實有咩用途
係0用途
我不如唔睇直接岀門口
等幾耐就幾耐

新版垃圾到

呢間公司整

但我諗主要係九巴問題，有報站系統等於無

揀街景彈去網頁就真心on9

到站時間我用無咩問題

但新版睇街景彈去網頁但係load唔到

新不如舊

好地地點會搞個新app 陰謀論咁念就知咩事

新app真係唔掂
舊app準好多 唔知換黎做乜

Ban撚左tg
我dllm

講起呢個App真係戇鳩鳩
我試過去到巴士站個陣
禁下個App睇下仲有幾耐啦咁
個陣時明明仲有3分鐘
咁我等啦 等左成個字
佢先寫快將到達 咁有Delay好正常
最撚戇鳩嘅係 等等下之後個App寫架巴士10分鐘後到達
我真係呆撚左 等左成5 6分鐘
請問個架快將到達架巴士去左邊？
外星人捉走左？

利申 無爬文 唔知樓上有無人遇到我同樣情況

屌佢老味次撚次話仲有兩分鐘，我仲慢慢行果時，睇撚住架車係我面前走，屌！

個app寫2分鐘後 但已經到咗上緊客

其實如果準既話我畀一百蚊買個app都ok

個app新不如舊
第一次用新app就比佢fake咗

有時間參考下人地點解外國就得到你做唔到

尋日連續六個站快將到達

原來唔係得我一個屌緊

可唔可以加返個落車提示我的最愛
而家每次都要禁返嗰條路線搵返個站

肯撚定用mock data，全程冇落街試過

司機唔報數怪it?

我前晚都係，等撚左兩班車快將到達都未見

根本兩班車都塞車，就呃鳩我兩次話就到

討論埋啲每日得三班既車，

你想搭多啲5D,又唔同班濕𨳊禮義廉區議員反映加開班次，有咩好講

塞車問題

Agger

呢個好笑

咁嬲嬲豬咪唔好用囉

話明畀你參考一下，又唔係講明一定唔會遲/早，從來搭巴士都係耐性既表演

樓主與你一樣 架車消失左

所以先唔明 點解班 IT 狗吹到自己 起薪低, 咩人工不及其他專業
真心屌你老味呀

寫一堆垃圾app 「製成品」 當自己係勁人呀 ?
用唔用到先架 垃圾

剛剛發覺可以直接屌鳩巴士佬 有冇巴打試下

係個站見到2分鐘後到，點知5分鐘後都冇，一睇點撚解跳左去20分鐘

問佢邊度死氣喉好屌會cut線

舊嗰個好似幾準，新嗰個成日錯
有次好熱咪喺地鐵站等，見住九分鐘無啦啦變咗二十分鐘，我即刻行出去，望住架車走咗 仲要連續兩架都係咁，最後去咗搭第二架

我寧願睇到達離開都好過離開左都係快將到達

dllm 好心你地執下個廣告位啦 大佬食左半個mon

佢唔用埋行車速度計就砍掉重練100次都唔會準
有d巴士佬揸到賽車咁
有d又慢到踩單車快過佢
點會準

其實九巴不嬲有行車速度嗰啲 data
睇過九巴個 GPS bus map 就知

D女人渣巴士真係想死

男女平等

呢個真係想屌好耐 極度唔user friendly！
炒撚晒設計個app班人啦 好心你地轉行唔好再整呢啲垃圾app跣鳩人地啦 冚家剷

搭緊269D岩岩個女司機渣撚左落荃灣

試過7分鐘個時已經到左總站 仲有好多人排隊 心諗實無死
屌佢等下等下
成部車無撚左
之後下一架13分鐘
最尾等左我20分鐘

以前好用好多 見到 到達同離開 就知架車走左

以前舊個個準到一個月大概錯1-2次
每次6分鐘行落樓 行到巴士站架車就到
我行落去巴士站大概要5分鐘
成年都係咁番工
新果個掉番轉咁 一星期至少錯幾獲

真係搭的士無咁火

無錯

其實設計嘅野唔關IT人事，係上面果啲冇腦嘅蠢人

個 gps 最少有 2-3 分鐘誤差
有時睇架車話而家係總站前兩三個燈口
點知 10 秒都冇架車已經番到總站

9巴app 真係好垃圾 成日都唔準
見到架車仲有5分鐘到 之後快將到達又變返15分鐘

係
城巴個 GPS map 相對準啲
九巴嗰個 update 好慢

屌佢老母
由10分鐘開始等諗住實無死啦
仲要睇晒之前幾個站啲時間
仆你個街又係快將到達彈返十幾分鐘
最後等左九個字成個鐘咁先上到車 行落去都無咁嬲

好心咁撚大間公司隻app就唔好賣半版廣告咁核突啦

時間準唔準個啲巴士公司提供
要屌就屌巴士公司

但係屌你老母
個searching好撚垃圾
邊撚個嘅requirement 要點對點
我撚知個度有啲咩地標咩，要去個棟building附近有啲咩
我知就唔洗用你個app啦

呢樣係屌你IT狗喇掛？
唔好答我咩functional requirement team傾出嚟呢啲bullshit嘢

係個search非常唔user friendly
難用到仆街

Mobilesoft 屌你老母垃圾search功能

時間準唔準個啲巴士公司提供
要屌就屌巴士公司

但係屌你老母
個searching好撚垃圾
邊撚個嘅requirement 要點對點
我撚知個度有啲咩地標咩，要去個棟building附近有啲咩
user亦唔會知你個database有咩地標可以用嚟search
我知就唔洗用你個app啦

呢樣係屌你IT狗喇掛？
唔好答我咩functional requirement team傾出嚟呢啲bullshit嘢

係個search非常唔user friendly
難用到仆街

Mobilesoft 屌你老母垃圾search功能

個新版似係外判wo

設計呢個apps 既it狗
真係死十次都唔掂

明明loading 畫面底個行寫住powered by mobilesoft

設計野9成係跟9巴d requirement 做
佢地要彈廣告就彈廣告
it 狗不嬲冇say
比客屌
班次資料就係佢本身api 唔準

試過明明係4分鐘，點知過左好耐仲未有車，我再check，屌你老母59分鐘

點解九巴個舊app咁好用，個新app就辣撚殺

城巴新巴得個雞水咁多線有到站時間，有撚用咩

其實九巴係有速度資訊的

成個鍾

話時話
Citymapper 呢類 app 會唔會仲準過九巴個垃圾

GPS 同步問題

vendor 叫mobilesoft
好廢

屌佢老母 睇佢個時間預早幾分鐘去先無死
新版垃圾到 舊版好好多

屌你老母搵車煩過閪
撳入路線又死都要load個地圖出黎先搞lag佢
design果d人係咪腦裝屎

舊app mobilesoft 都有份

我都記得舊版有寫間垃圾mobilesoft

一開APP廣告就遮左半版

不如九巴開放api出黎比人寫仲好啦

睇怕都依然唔準

大把銀行apps都係嚇撚死你

行得順不過唔撚準
有閪用呀

屌本身見到你地屌個app唔準
我都唔半信半疑 因為我用個陣都覺幾準
直到有一日 我親眼睇住個等車時間
又四分鐘跳撚左去一分鐘
然後miss左班車 遲到

新舊apps同一間公司寫，點解咁大分別？

佢個時間應該係估計時間 啲車有啲都會delay同快左 但其實路上啲野真係好難估
利申 上次我等左成粒鐘 佢之出通知話塞車

唔該炒撚曬班仆街

冇左點對點

佢地應該加返每部車牌，因為幾個時係唔同車，呢個係唯一缺點

路面情況先係問題所在，如果彌敦道/屯門公路/龍翔道唔塞車，相信會係完全唔同講法

係咪你地手機個鐘較唔啱呀....... 個app有可能係用你地個鐘個時間去減到站時間

日日返工都睇佢出門 我覺得好準

mobliesxft???

Yes

真係有人開post 屌 想屌好耐

聽日又要受個apps擺佈

明明見到話仲有幾分鐘，咁就係咁衝係咁衝去個車站，點知去到話仲有10分鐘 舊嗰個好用啲

有人唔明
再推

巴士佬無掣禁
得部巴士本身GPS上載定位資料
其餘時間推算都係由總站拍卡開始預計

要準時定好似老九咁得個參考時間

我寧願佢整耐少少
準時d咪仲好

搞清楚
設計還設計
揼曲還揼曲喎

新版個落車提示冇反應
仲要次次禁入去set

到達時間load唔到又有 成日死

次次禁入去set煩到仆街
我每朝搭巴士都要set一次
舊版save低左之後就可以揀返

係呀

d 廣告好鳩屎

睇都唔撚睇Adblock又封唔到 佢最叻係整廣告

直接show d車係邊，我自己估計佢幾時到站仲好啦

你又岩

用流動巴士版圖啦

點用

基本上用佢要睇埋前後+-兩個站時間

竹竹十竹戈轟十輪

經常有呢個情況
中環返北區啲垃圾巴士半個鐘一班，快將到達直接變下班，陰死人

真心頹

citymapper d九巴路線個data source都係由九巴提供
我自己無用九巴apps, 得citymapper
但有次同frd搭車睇時間, 發現九巴無比曬成個data source比citymapper....citymapper有d路線係無時間睇....但九巴app會有

我覺得設計同功能上唔可以怪曬間outsource公司
(廣告, 點對點搜尋功能果d)
有陣時可能係個客(九巴)要求咁做, it狗根本無可能say no
仲有要睇下個客出幾多錢整隻apps
如果比得雞碎咁多...都唔會花咁多時間整 岩岩meet到requirements咪算數 research果d彩佢都on9

至於時間準確度問題....
可能係設備問題都唔定....唔可以怪曬it狗
同埋都要睇公司用幾多錢請人
用低價錢請人...咁你都想像到個質素通常都唔太好

個客仆街，個app都會仆街，然後vendor 班IT狗就全部做晒代罪羔羊，包括俾一班戇撚柒鳩嘅end user屌

係呢道睇到個情況就係咁
一間公司炒左inhouse整apps果班人....之後outsource出去
就可以睇得出間公司完全唔重視it
個apps可以用得到其實已經好好

根本狗巴GPS個運作好撚有問題
只靠純GPS 一入市區多高樓 有盲點就仆街含得撚
個real time adjustment反應好慢
個system 首先preset左每個站之間正常要行幾耐
例如A站去B站要2分鐘 B站去C站要5分鐘
當如架車1000係A站開
咁1002會到B站
跟著1007到c站
如果順路無上落飛站架車行快左
當如1005已經到C站甚至走埋
佢都仲未反應到 可能要架車行多2-3個站先識adjust返
咁就會出現2分鐘>快將到達>15分鐘 但你完全見唔到架車呢個現象
仲要架車遲開早開 如果站長唔較返個時間 個system 又係好遲先sense到
------------
屌完狗巴講下城巴果套
城巴果套係用里數+GPS+車門開關感應
暫時得機場線用緊
當如架車開1100 但可能多人多行架搞到遲開 當11:03先走
個system 見架車11:00都未郁已經識延遲個時間
當你閂門走果下 佢會將你實際閂門走個時間send返上個server調較返個時間
因為有埋里數統計 知道架車行左幾多米 match返個gps坐標就知架車係邊 誤差細好多
唔似得狗巴果套咁成日收唔到GPS以為架車入左結界

學野

End user洗撚理咩，你都戇鳩鳩

而家點對點search 真係好on9

用點對點係唔熟路，但又想佢呢個大範圍地區，

對用家黎講旺角鐵路站同奶路臣街/豉油街係無分別

做咩要夾硬要地標 減低個準確性呢？

睇個街景變鬼左彈個網頁版新視窗出黎

理論上developer唔需要考慮end user嘅感受，但實際上end user卻係屌developer。你睇個post開頭嘅留言就知

總之It狗都係有錯

"千錯萬錯都係IT狗嘅錯！"

屌你老母狗巴，係大家樂加咗$1飲緊segafredo，見到仲有1分鐘就扔低咗半杯狗衝去係正出面既巴士站等，我屌你老母夠膽死快將到達咗5分鐘？如果習近平個日唔搭的士等巴士你班死仆街上至管理層中至it狗下至巴士佬一早滿門抄斬咗個狗頭吊撚咗係尖沙咀鐘樓到示眾啦我屌你老母！仲淋雨淋到狗屎咁，我屌你老母你地驚唔驚父親節死老豆母親節死老母聖誕節含家比人釘撚上哂十字架驚唔驚日日出街比巴士撞架我屌你老母！

人地加拿大打個sms 就知架車幾時到喇
仲有個app 比你睇住架車係個map 去到邊

我都中撚過伏
屌你佢過行車受阻 @嘉道理道
我係啟業，諗住費時等行去搭地鐵啦
行到一半睇，屌仲有1分鐵到啟業
都戇撚鳩鳩

加甩底都好過香港

係app 好lag